(和理解) 小英係瞓撚哂身幫到盡，而唔係落閘放棄我地。

由於大多分化撚或者政治智慧唔夠既人，
開post插台灣賣我地。

我決定開一個post解譯點解台灣係幫到我地盡。
----------------------------------------------------------------------
首先答常見問題：
點解唔改難民法既，我係度答咗你先。

直到而家小英回應既講法都係：
港澳條例已經夠做，唔洗特別改。

我要強調，在協助受到壓迫的香港人民方面，港澳條例已有相關的規範，過去這段期間，政府部門秉持人道考量，持續提供各種可能的人道救援。面對情勢的變化，國際社會正向香港人民積極伸出援手，我們也會在既有的基礎上，更積極完善及精進相關救援工作，提供香港人民必要的協助。

呢個做法有3個好處，

第一：唔會激起台灣人反對聲音，以及分化台港關係。

第二：唔會因為門檻降低，引黎一堆冇被逼害風險既人，甚至共諜。

第三：只針對香港人，唔會搞到其他國際難民都過埋黎台灣。

現時實際執行結果：現時所有流亡港人，冇一個被台灣踢返香港，冇一個被人嫌個罪唔夠重，但同時走得去台灣既，都係真正走投無路膽粗粗去試既人，而唔係冇需要又濫用既freerider。

即係實質上佢已經做咗改完難民法可以做到野，但又避開哂以上三大問題，

呢d就叫做低調幫到盡，所有人屌台灣唔幫既人，都係恩將仇報，插小英一刀。

----------------------------------------------------------------------
第二個問題：今次聲明提及過既所謂落閘

依據 #香港澳門關係條例 第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部。

成段關鍵係呢句：
停止適用該條例一部或全部

我問一問大家：
台灣如果想落閘，
將全部條例停止連入境比我地做難民既機會都封埋既，
點解要係呢一刻講？

條例一早寫好，
佢大可以唔出聲，
繼續講咩支持港人，
然後等國安法過咗，
先將個條例全部斬撚咗去。

佢呢一刻講係因為佢想向支那施壓，
佢想用台灣同香港既經濟、貿易、學術…等等交流，威脅支那，你一過國安法，我同你攬炒。

條條例原本就係寫一部或全部，
你唔係要台灣講到咁白話：「你一過，我地呢就除咗入境會放下水之外，全部關係斬撚咗去」，咁冇霸氣啊嘛？
----------------------------------------------------------------------

最後想講：
你班人咁想去台灣，
你地咪做d勇武到有資格做難民既野lor，
台灣一個都冇踢過返香港啊。

事實係你地冇資格，
監倉入面個d手足先應該係最驚既人，
你班垃圾淨係識諗自己，
背刺幫到我地盡既蔡英文，
搞爛香港同台灣既國際戰線。

推
唔好戰狼外交

想知移民既人睇返齊上齊落要走一齊走條片會唔會恥笑我地

個分化post咁撚多正評，我真係睇唔透

屌 俾班手足係台灣做野都係啦
係唔係下下要講到明先係幫緊

推

推推推

agree

啲分化撚深夜好勁

淨係令班警犬同奶共狗留係度
已經極大幫忙
同大家攬炒理念一樣

如果國際響應台灣嘅動作就仲好

打手黎

push

你講得啱 有好多人係想人直接開放俾佢移民 但事實上係唔符合難民資格 係貪心

呢排好多人分化香港同台灣．呢個問題，唔止係連登出現，重有係台灣出現。

我地對台灣，要有感恩之心，要記住佢地係第一個出聲收留手足，而且比佢地光明正大生活。

Push

真
台灣真係已經幫到好盡 唔明點解啲人要屌所羅門同埋蔡英文

一秒睇到香港人既醜態 自己拿拿聲移民
手足就用完唔理

幫手推呢個

「佢想用台灣同香港既經濟、貿易、學術…等等交流，威脅支那，你一過國安法，我同你攬炒。」呢個會唔你諗多咗

岩呀
攬炒就係將香港變成中國既一個普通城市
從而傷到中共既利益 (高官香港既樓 香港白手套 etc)
宜家台灣咪幫口 同美國取消香港政策法一樣
同埋我相信好多共諜都會用香港身份過去台灣
呢招即係封埋中共去台灣既缺口

好撚多5毛發功帶風向

推
而家我覺得點都係D有風險甚至已經入左去既手足
我地要睇下點救

推呢個

根本大把連登仔都係自私鳩
乜野都唔做,單純只係想社會經濟亂
等人地都無哂啲魚蛋

推，唔好做中國人思維

好同意！
就台灣啲手足冇踢番香港，都知人哋係隻眼開隻眼閉，明唔講但暗就幫盡。
大老，政治嘅嘢，不嬲唔係畫公仔畫出腸，而係鬥文字藝術同鬥假。

香港人仲未搞清楚

1.如果中門大開放香港人入去
就有可能損害台灣利益, 請問台灣國總統點解要排香港人係台灣人前面?

2. 有啲野只能做, 不能講, 一講就衰

3. 咪以為lihk 冇外國人睇, 香港人唔做國際巨嬰, 增值自己救援, 而唔係賣慘叫人幫自己

天助自助者

終於有個人嘅眼睛係雪亮

不嬲都係咁諗 點解會有人曲解

好撚多分化撚

就算比香港人入國都要查三代(or more)啦
好正路

推解釋

真係幫 佢地幫左都唔會出聲啦
方死台灣人唔會屌咩
好心班撚樣唔好成日覺得人地幫係理所當然得唔得

1. 對家
2. 小學雞，得唔到想要嘅嘢就發脾氣

推~

連登唔夠認真捉5毛
好多舊ac 被hack大力搞分化

因為真係驚囉
但我覺得蔡英文唔會咁仆街

心態唔好老馮

正視聽po要推
國際線唔撚係做cry baby要人錫住湊住我地七百萬人

推 其他post分化撚拉

「所有流亡港人，冇一個被台灣踢返香港」

事實勝於雄辯

推 態度正確

好文要推

真

有，之前水泥藏屍案咪踢返香港

英文做完呢屆就無我做，之後會點真係無人知，都危。

真
真係有需要自己會搵方法去
宜家搞移民嘅都係無急切危險要走佬

走唔走係人哋嘅事，反正我就走唔到，已經準備好留低同中共死過

多謝台灣都黎唔切
唔係保護傘點出現

唔明點解隔離垃圾post 自己FF都可以上熱門

睇左19個post

其實台灣都好多人好有心幫香港人，你睇下保護傘就知，係有台灣律師幫手，起碼唔使引渡翻去先。而站住綠營嘅立場，收留香港人青年都有助鞏固佢地嘅政權，過咗幾年又大選，搵番當年過去台灣嘅香港人，叫台灣民眾要擁護自由民主核心，唔係就好似香港咁，之後又叫你睇下而家嘅香港，咁又可以拉到一班中間派嘅票，對於綠營其實係一個雙贏嘅局面

想移走既
一係你叻仔就投資移民一了百了柒就
一係你衰極去攪返本BNO，冇錢都起碼有身份保障
咪撚再係度左R右R，屌呢個屌果個唔俾你走
大佬人地唔係老奉拯救你香港人

要怪就怪上一代啲藍屍廢老賣港
97前唔出聲

PUSH

推呢邊

真
班勇武手足去到台灣依家咪叫做有個避難所
你班冷氣軍師衝都未衝過想有政治犯待遇？我係台仔都反你啦

樓主心水清

台灣係最用力幫香港
美國都係立法，商業手段為主
台灣真係接收左難民

好多人太貪心，冇付出、犧牲就想獲得利益
台灣真係已經好幫香港，手足過到去仲可以工作、自力更生，冇俾人踢返嚟，我地真係要多謝台灣願意幫助/收留我地既家人

721

問題唔係人哋幫唔幫你；係自己會唔會做成別人的包袱、長貧難顧果啲，明未？

p

有幫已經好好
冇人要老馮幫我地
肯比流亡手足落腳搵工我已經好感激
唔好咁易比人分化到
台灣唔係友軍唔同中共係朋友咩
be humble la

香港人係要國際人道救援
係要國際黎香港做既人道救援
而唔係運香港人走

但我覺得自己就黎做難民

唔識就去睇返人地條例

除咗出入境，仲有經貿、文教、交流、交通條文

係d垃圾移民撚淨係理出入境

正解, 好多五毛周圍屌搞分化

唔走
其他地方再好都唔喺香港
雖然香港又細又逼，香港人有時好mean又惡，但依到永遠喺我屋企

推呢個
連登五毛又想吹風搞分化？do a better job

我同岩個post 講既一樣，係因為支那要立惡法，香港已經失去原有地位，所以台灣先要咁做。

係支那逼香港攬炒，台灣咁做係好事。

最好禁埋香港人揸特衰去台灣旅行，等啲藍絲夢醒！

UP

推
台灣係戰友
停止分化

推呀屌

逐個case 自己同人deal 最公道

當日小英好俾面投票日前佢係台北遊街特登係香港人條隊度收到慢一慢同我地講野，反而過左我地之後車速又快返少少
係佢開票大日子舉旗，佢贏左之後同台灣手足喊住咁攬埋一齊都一句聲都冇講過，反而仲不斷望住我地提及感謝香港朋友等等嘅嘢唔知點解啲人會咁諗佢。

推呢個！

我唔驚香港呢邊，反而驚台灣果邊。唔知佢哋係點應付開啲分化撚

蕭生都講過
外交唔可以好似中共咁用脅迫手段

up

兩邊都有五毛

yes...

你個P好耐啦喎

係呀

應該要重光日先甩

你班垃圾淨係識諗自己

依家講緊中共要出手收香港皮，五毛網軍點會少呀，認認真真殺到埋身，大家都要提高返eq智慧

學下珍惜朋友
人地冇義務幫你
唔好幫完你仲怪人地廢又唔幫哂

要有香港嘅代表幫手解釋
依方面鄭立幫左香港人好多
佢係PTT到幫香港人解畫解左好多次

咁快啲重光啦，你又係既，當初唔抬個小學雞出嚟，一早溫水煮蛙咗啦。

Push

正視聽

推！

就算一二百萬後生仔過去，台灣大香港幾百倍，土地容納到，香港人普遍有錢有技能識英文，收二百萬知識份子除笨有精。

你應該多謝我抬佢出嚟呀

如果唔係你哋成班友做大中華膠啦

的確要多返啲文去提醒香港人，外國到底有冇放棄過我哋，如果唔係好易俾五毛或pr洗走分化，始終香港人記憶有限

連登啲捉毛團隊都少咗，唔係都可以分啲戰力打台灣戰線捉五毛

Taiwan no 1

Tui

人地唔係有責任要幫你 仲要屌人 啲人真係唔知咩心態

人哋幫你係人情 唔幫亦唔到你責怪
多感恩 勿分化
香港人 爭氣！

有見地

多謝蔡總統

總有人搞分化

Push
Thank you TaiWan!

但我唔想死咁多人，做豬同血戰真係好難揀。

btw，可能你推個鵪鶉出嚟，香港會有自治呢

講真有得揀我都唔想人去接濟我啦，成班懞炳睇完篇野唔用腦去諗，淨係話人賣你

大公報=香港人？

全世界開行Turbo插支共小學雞
即時目標：股市大插，香港市場恐慌人踩人
中期目標：支共推翻小學雞
長期目標：支那分裂，步蘇聯後塵

lihkg上層唔夠細心
真心咁落去要強化舉報制度先得

推

班垃圾明明就係求緊其他國家幫
倫偏偏就要左屌右屌，好似全世界都欠左香港咁

黨入面冇第二個趙紫陽喎

同埋我哋呢啲所謂嘅元老都退咗休喇

冇話事權㗎喇

推反

其實台灣已經好包容啦

當reddit upvote 同 downvote睇算啦

仲講緊呀，個記者俾人起咗以前做tvbs架，同埋呢單野有兩個version，佢自己果篇用字好正常，不過呢間食晒兩家茶禮都仆街架啦

大家諗清楚，小心處理移民好好，咁先唔會俾香港啲藍絲小粉紅去台灣，唔會咁易被支共侵蝕

屌英屌台

英國 = 日落
台灣 = 蔡英文賣港人

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

Agger

樓主唔洗同個班人認真
呢個時期關注D咁既野
難保唔係平時奶共雪雪聲
國安立法就好撚驚既freerider

推！ 人地幫係人情唔幫係道理老老實實
啲人唔好講到全世界老奉要幫我地先得架

大家唔好被分化台、港關係，流亡台灣嘅手足全部都留底左讀書、工作，一個都冇踢返來，台面上點講嘢，唔重要，手足有🉐️留底係台灣，小英幫到盡！

五毛吹風就一定有架啦，但我覺得自己羣入面真係有人咁諗都唔頂，唔該大家真係咪當自己抗共先鋒就要護住你先得架

推依個

推
講真
小英個位置做每步政治決定
唔會易美國好多

台灣共碟真好勁， 成個ptt 都 揶揄緊小英只利用香港人做選舉， 如果唔理智睇真係會被帶風向台港亙屌

沒錯

花式打飛機, 無人幫都唔駛咁為一個落香港人閘既人吹奏

香港若淪一國一制 國安人士：港澳條例恐停止適用
最新更新：2020/05/24 23:01

（中央社記者葉素萍、劉冠廷台北24日電）國安人士今天表示，若「香港版國安法」通過，導致香港淪為「一國一制」，造成香港的地位被根本性改變而危害台灣安全時，「港澳條例」讓香港成為特別地區的現況將不存在，從而在法律適用上回歸「兩岸人民關係條例」。

香港民眾今天上街抗議港版國安法，總統蔡英文晚間透過臉書表示，對於此刻正在奮力捍衛香港核心價值的香港人民，台灣各界一直給予極大的關心與支持。她要強調，在協助受到壓迫的香港人民方面，港澳條例已有相關的規範，過去這段期間，政府部門秉持人道考量，持續提供各種可能的人道救援。

蔡總統也提到，香港的情勢發展，政府始終高度關心，謹慎因應，以確保在雙方交流過程中，國家的安全及利益能得到充分保障。依據香港澳門關係條例第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部，「我們希望香港情勢不致走到這一步，也將密切關注後續發展，適時進行必要的應變措施。」

國安人士晚間補充表示，若「香港版國安法」通過，導致香港淪為「一國一制」，造成香港的地位被根本性改變而危害台灣安全時，「港澳條例」讓香港成為特別地區的現況將不存在，從而在法律適用上回歸「兩岸人民關係條例」。

他指出，若一旦如此，則將影響資金審查、港人居留、旅行管制等各項措施作為。此種宣示代表某種程度抵制香港被「中國化」，也呼籲北京當局勿片面改變現狀。

國安人士指出，現在對港資的規定與對陸資的規定不一樣，但如果港澳條例停止適用，改適用兩岸關係條例，那就是把港資視同陸資，而港人居留的規定也會停止適用。

對於外界提出難民法等修法，不願具名的民進黨立委則表示，針對香港目前的狀況，思考的方向應該是聯合世界的民主的國家，採取一致性的作為。個別的動作雖想凸顯台灣與香港密切的關係，但也要慎防被北京扣上其他帽子。

根據港澳條例第60條規定，本條例施行後，香港或澳門情況發生變化，致本條例之施行有危害臺灣地區安全之虞時，行政院得報請總統依憲法增修條文第二條第四項之規定，停止本條例一部或全部之適用，並應即將其決定附具理由於10日內送請立法院追認，如立法院1/2不同意或不為審議時，該決定立即失效。（編輯：蘇龍麒）1090524

第二點多咗

中國唔會在意台灣同香港之間嘅貿易呀等等乜乜乜乜，相比起美國對港政策都只係冰山一角，如果中國此刻在意台灣，就唔會搞咁大壇嘢。所以取消港澳條例對中國無影響，反而對香港有負面影響，佢咁寫無咩實質好處，而係增加港人恐慌。

Totally agree

港台友好 不分化

都唔知驚乜
要驚冇得走嗰班都係警曱全家先
國安嚟到代執法
原本係唯一武裝力量嘅佢地就兔死狗烹

講得好

推呢個，小心分化撚

推

唔駛理班分化撚

你開到聲我就唔驚會有喇
你估你自己個底真係好乾淨？

移民撚都無得走，一齊留係香港戰到最後

大家要明白

有的野係祇可以做，唔可以講
有的野係祇可以講，唔可以做

推，一向認為小英總統已經幫到盡

民族自強 香港獨立！

【預演獨立】
香港共和國成立一刻，你作為香港國民應該點樣歸化成香港籍？

自由平等

好多人睇完topic就以為有道理

應該乾淨過你

推 人地都低調做緊野

你面對既係支共 唔需要戰狼式外交

Be humble

小英係同路人 唔會對真香港人衰
想象下如果條魚做呢個位 香港人就可憐

在 二 ○ 一 八 年 ， 台 灣 是 香 港 第 三 大 貿 易 夥 伴 。 相 互 而 言 ， 香 港 在 二 ○ 一 八 年 是 台 灣 的 第 四 大 貿 易 夥 伴 。

香 港 與 台 灣 的 雙 邊 貨 物 貿 易 在 二 ○ 一 八 年 達 港 幣 424,617 百 萬 元 ， 較 二 ○ 一 七 年 上 升 了 1.3% 。 在 二 ○ 一 四 年 至 二 ○ 一 八 年 期 間 ， 每 年 平 均 上 升 2.8% 。
在 二 ○ 一 八 年 ， 輸 往 台 灣 的 港 產 品 出 口 達 港 幣 2,469 百 萬 元 。 主 要 輸 往 台 灣 的 港 產 品 出 口 貨 品 包 括 含 金 屬 的 礦 砂 及 金 屬 碎 料 ; 首 飾 、 金 器 及 銀 器 ， 及 其 他 寶 石 或 半 寶 石 製 成 品； 以 及 非 鐵 金 屬 。

香 港 是 台 灣 與 中 國 內 地 商 品 貿 易 的 重 要 轉 口 港 ， 兩 地 經 香 港 的 轉 口 貿 易 在 二 ○ 一 八 年 達 港 幣 401,485 百 萬 元 。

香 港 輸 往 台 灣 的 轉 口 貨 品 達 港 幣 83,703 百 萬 元 。 主 要 轉 口 貨 品 為 電 動 機 械 、 器 具 及 用 具 ， 及 其 電 動 部 件 ； 肉 及 肉 配 製 品； 以 及 辦 公 室 機 器 及 自 動 資 料 處 理 機 。

在 二 ○ 一 八 年 ， 香 港 從 台 灣 進 口 價 值 港 幣 338,445 百 萬 元 的 貨 品 。 主 要 進 口 貨 品 包 括 電 動 機 械 、 器 具 及 用 具 ， 及 其 電 動 部 件 ； 辦 公 室 機 器 及 自 動 資 料 處 理 機 ； 以 及 電 訊 及 聲 音 收 錄 及 重 播 器 具 及 設 備 。

班支那狗五毛左膠不嬲經常搵位入台灣美國英國啦

其實好簡單， 只係屌支那， 屌警犬， 屌cctvb, 屌藍絲就夠， 邊有時間亂屌其他國家

推哩個
啲人係都要人哋畫公仔畫出腸

上面啲友自己冇得走梗係大聲啦

本身未搞得切 整緊移民嗰班人
取消左 真係喊都冇人理

Fb最新篇文真係唔話得
支持民主自由嘅總統

唔係質疑你啲數據
但係佢真係唔係攞港澳條例做搏奕籌碼

推
你整到咁鬆
一陣比藍絲過埋去
已經有藍絲移民過去喇

依據 #香港澳門關係條例 第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部，我們希望香港情勢不致走到這一步，也將密切關注後續發展，適時進行必要的應變措施。

一旦美國取消香港關稅地位，台灣就會終止香港澳門關係條例

推 謝謝樓主分析

唔好學中共戰狼外交

[黑色警報] 最近國際線既危險現象

推
呀

成日聽班後生低能講乜野攬抄， 係要攬抄，夠膽就全部今日開始唔好帶口罩出街！

香港好快有本地個案，甘就真係攬抄啦！

正視聽

推
樓主講左重點
坐緊既手足點走
佢地付出咁多唔可以比人當condom

上年年底開始收緊左移民政策
本身網店都計

Interesting

推推

個垃圾post已經跌出熱門

推呢個 咪撚下下都屌鳩人唔幫你 諗清楚先再決定

追求民主自由，天滅支共是香港臺灣人共同目標，大家一定要團結互助

痴撚線。幫係人情。唔幫係道理。況且運動前台港民間外交仲要不嬲都差

因為有好多五毛喺度分化

係 但人地用意唔係同你攬炒 你咪on9人地跟美國頭做嘢取消特殊待遇 係到ff人地同中國攬炒

幫推

其實佢今晚篇野，係單純表示，台灣跟機歐美

美國停香港關係法，台灣會跟，就係咁。

buy 你最後個句最驚應該係監倉個班手足 唔係你地班自私大種乞衣 冇人欠撚左你地 就算台灣真係落左閘 你地都冇資格屌 人地國民優先真係冇錯

美國取消關係法就個個話好
點解台灣咁做就屌晒鬼

沒錯
當香港人成為中國人
台灣不需要港澳條例

推樓主

真係唔好期待有任何一個國家會無條件幫我地，冇落井下石已經好好，人哋唔係老奉要幫我地，革命係要靠自己㗎

五毛低質抹黑唔洗理，負皮佢地ok

自己國家自己救

成個無唔等於攬炒 純收你轉口港皮蔡英文無疑係台灣既好總統 但對你香港真係無上心 連登仔自己睇下民進黨陸委會個堆人點講香港人人地「移」得你死支持綠營上台係等中國多一個麻煩 唔係等香港多一個幫手 你有去了解台灣就知真心幫香港人係得個班「真」國民黨老一輩 咩之前打中大理大搞個臨時讀書計劃俾港生留台幾個月都係台大校長帶頭 佢好似係老一輩國民黨。新個批國民黨同民進黨真懶理你香港人

有班人覺得自己好好打 單挑中共嫌難度低
要同全世界都做敵人先安樂

推 多謝樓主嘅分析
始終太多五毛喺連登 盡力做就已經得啦

推，講真點睇果篇野都係正面，開post屌小英果班到底係真係冇慧根定係別有用心都唔多講

跟美國取消特殊待遇，係咪幫緊我地攬炒？

全球係香港都有利益，
中共國安法就係中國大哂全世界，
唔想攬炒既就咪鬼取消特殊待遇。

美國取消關係法就叫同中國攬炒，
台灣就唔算？

好心咪鬼咁大細超，
話就話香港收皮，台灣都有so，
但人地咁快開口幫手頂國安法，
兩岸隨時開戰都咁高調，
你估冇代價？

係

其實手足正常人工嘅話應該攞唔到工作簽證

用下腦

戰鬥到最後一刻都唔會走
台港友好
分化撚吔屎啦

同意最後兩段
冇付出就話想移民台灣？
俾咁多港豬過去做乜

入去小英個post到多謝台灣人撐我地先啦

有道理呀

理撚得咩心態，
咁係咪落力幫緊我地先？

你唔好屌法國唔係真心幫美國獨立，
係因為七年戰爭輸咗比英國，
條氣唔順，想英國多個麻煩？

支那五毛
台灣人認證

俾咁嘅人去到台灣都只會係坐享其成嘅支那人

謝謝支那貼圖

推呀

推爆你 啲人都冇政治智慧嘅

推 臺灣唔係唔幫香港 係已經幫到盡 多謝臺灣

強烈同意

台灣人第一次知道有人那麼喜歡台灣的

明顯係有班五毛想分化香港台灣

唇寒齒亡，小英一早明這個道理重

人哋係外國
仲想點
唔好大中華膠

現時所有流亡港人，冇一個被台灣踢返香港

有乜國家會踢會接收難民嘅國家不嬲唔會即踢

.

點會咁on9怪蔡英文
正如美國要制裁香港，會視為放棄香港人咩
蔡英文咁講都係類似想制裁之嘛
亂咁解讀做乜9

分析得好呀樓主
推呀

台灣係外交做嘢不嬲都好低調，除咗今次肺炎派口罩
明明新加坡係同中國建交，但係新加坡喺台灣有星光部隊駐軍；
美國都同中國有邦交，但係都keep住賣武器比台灣；
台灣同其他國家之間嘅關係不嬲都係又微妙又低調

Push 啲人都唔識睇understatement

j

l

分化post姐
其實政客所有野都唔可以畫出腸
真係好易比五毛有機可承
美國咁幫手都可以話無做實際野
英國又不停話佢日落無用完全無視幫過既議員
將中港果套一條友話咩就咩搬過去外國
完全唔了解人地權力互相制衡既制度
然後乜都屌一餐
不過唔可以否認有”人“想破壞國際線既影響力
不停話只有自己幫到自己
屌外國只為利益不顧我地死活
不停放負
希望大家睇到呢啲言論時多思考一下
唔好乜都推上熱門

支持小英

睇少啲ptt

全部5毛

你都on9 唔理咩心態你點定位自己同人關係？點睇清事實？你呢句「理撚得咩心態，咁係咪落力幫緊我地先？」都矛盾啦 hea鳩你心態咪無落力幫囉！屌你真係on9 手足逃難台灣漂泊好耐先收留佢地 但其實有港澳條例 佢大可跟憲法去做就唔洗搞咁耐。無錯我都認同人地緊係以當地人利益為優先係無錯 但事實上人地係無出盡力幫你啵 全部台灣行頭 你呢種吹奏心態先白癡 盲目以為人地真心幫都唔識定位自己 從而去做好既決定。有班人就好似你咁盲目吹捧綠營先搞到有班人旨意曬台灣會出手幫你 唔識點樣將香港利益同台灣利益扯上等台灣可以做出有利香港人既決策係屌緊你既膚淺呀傻佬

ptt 好多韓粉

真 推呢個 除左中國 其他人都可以係盟友

咩叫一部或全部

推
台灣都割班撚樣痴痴哋

過橋抽板

tui

首先
人哋冇義務的

台灣人都好保護自己
我哋過到去要感謝佢哋
真的要感謝他們
如果唔係佢哋會好反感
始終我哋外來人

樓主好天真政治元首諗野幾時唔係為利益

推，多謝台灣國

咪就係就係天真人地台灣真心幫先搞到有班人宜家屌鳩小英想落閘 不嬲都係有政治利益先口講支持香港真係sometimes naive too simple 真心要做既係唔好ff咁多 睇下點遊說同埋點做到幫香港等於幫到台灣 等自己受利 唔係個種白癡心態以為人地救世主幫你之後無限吹奏 到頭黎就係到對人地喊打喊殺當人地落香港閘

TO台灣朋友(如果你剛好看到我的留言):
如果小英把移民門檻降低，令一眾藍絲五毛都可以輕輕鬆鬆移民台灣的話，我會寧願她把門檻修得比天還高，連我自己都無法移民台灣這樣
If we burn, they burn with us.
我不容許藍絲五毛可以移民到台灣得到救贖，哪怕是需要我本人一同受苦。

我要攬炒。

咁怨婦真係好肉酸

所謂戰狼外交都係習近平逼出黎 睇返差唔多10年前中共外交部啲人都唔係咁講嘢 就算係中日衝突都唔係咁

不過香港人真係冇學過外交 開埠以來都冇 因為對英國包辦

多謝小英

睇黎真係要畫公仔畫岀腸啲人先明

五毛扮香港人話台灣收留手足係應份

well said

推 宜家連登咁多分化撚同五毛大家睇到果陣真係要諗清楚D

其實係咪中共搞既分化，轉頭想台灣放寛，然後再將香港新移民，或者藍絲，移過去做新移民，做統戰

同埋香港人去到台灣，轉頭就變左我地香港唔鐘意既新移民。

大佬呀 罪犯疑犯點可以收留啊 台灣面對着外國罪犯潛逃台灣嘅問題 困擾左好耐

當如果追蹤到嗰個人嘅時候 就會遞解出境 問題係好多人一入咗境就撕毁護照 所以最終追唔到（台灣好似唔係國際刑警嘅成員 所以收唔到資訊預先預防）

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229 321 58 510

Pish

明白

係絕對唔會諗多咗，有好多好鍾意去台灣玩嘅藍屍廢老，本地亦有大量靠台港關係揾緊錢嘅人，如下

香港與台灣之間的貿易及經濟關係

要點

2015年至2019年期間，香港與台灣雙邊貿易每年平均增長率為5.4%。 2019年的貿易總額減少了1.4%。
在2019年，台灣是香港第三大貿易夥伴﹔第六大港產品出口市場﹔第五大轉口市場﹔以及第二大進口來源地。
另根據台灣的統計資料#，在2019年，香港是台灣第四大貿易夥伴﹔第三大出口市場；以及第二十九大進口來源地。
香港是海峽兩岸間接貿易的一個重要轉口港。有關轉口貿易在2019年按年增加了2.5%，總值達4,115億港元(512億美元)，佔兩地貿易總值約22%。

# 資料來源:台灣「國際貿易局」

香港於台灣同埋台灣於香港都好重要，台灣亦會因此自傷其身，點會唔係攬炒？

按錯負評 咁認同手足講既野

用完？每個人出去唔係自己決定嘅咩？on9?

推比多d人見到
唔好比五毛帶到風向

呢排係越嚟越多

推
呢個post合理

但我諗只要係民進黨執政政治方針應該唔會太大轉變？
利申 唔識

引文一 (回覆有引文二)

無可否認，上一輩香港人對於移民這種事的理解本身就錯誤的。最近有
人來問我移民臺灣的問題（大家都知道我在這裡做生意很久了），我就
問他，你要打仗嗎？或者你的兒子要打仗嗎？臺灣有天要面對戰爭了，
你能義無反顧的保衛你的新祖國嗎？

如果你不能果斷的答「是」，那麼你還是省點錢想想去別的地方吧，抱
著避難的心態來臺灣是愚蠢的，臺灣大不了就是一個你有更多的同伴，
更多的裝備，更好的位置去對抗中國的地方。如果你一心去對抗中國，
臺灣適合你，如果你只是想避開中國，去一個中國軍隊天天張牙舞爪，
裡面一堆賣國賊想打開國門引木馬進城的國家，是不是搞錯了甚麼？

香港人逃去臺灣也絕對逃不了中國的威脅，就像三隻小豬裡的小豬逃到
磚屋後，還是得與大野狼決一死戰一樣。

我自己也反對放寬移民門檻，如果是三十年前我還是小孩時，我可能會
天真的以為，要幫香港人，就要讓他們移民。可是，過了那麼多年，我
見識過後，我只能說，放寬移民門檻，並不是在幫助香港人，反而令香
港人的處境更惡劣。

原本移民就是「去一個你認同的國家成為該國的國民」，接受與學習該
國的文化，貢獻自己的才能與資源，去負上對新祖國的義務（交稅，守
法，保家衛國），從而得到一個新的身份。

但很遺憾的是，上一代的香港人並不是這樣想的，香港人很多都是從五
十年代去到八十年代之間，世界各地來的難民，包括國共內戰時的中國
，越戰時的越南，而他們再移民也只是再做一次難民。他們只是因為害
怕戰亂而走難，而不是真的想要加入另一個國家，卻有錢去美國加拿大
這些地方。

結果根本沒有想過，也沒有打算換一個祖國，他們根本就無心移民，他
們只是想當「多一個居留權」的香港人，結果在當地，他們其實就是繼
續過香港的生活，封閉在自己的社群中。

老實說，人非草木，要求他們去了加拿大就喜歡冰上曲棍球其實也是不
太可能的事情。可是最嚴重的問題是，因為這些移民的，多數是香港的
人生勝利組，即是有錢人。他們在香港是上層階級，去到別人的地方，
也繼續當香港的上層階級。

他們不少在香港都有大量房產，移民之後也受惠於他們在香港的高額租
金和資產增值的紅利，甚至在香港繼續賺錢，當高官，在香港高薪厚職
來支持外國豪華生活。

這也是引致現在香港惡境的原因，這些人的利益，與香港社會脫離，甚
至對立。我在荃灣走進了一個商場，裡面的店子，全部都是空的，為甚
麼？因為裡面的業主早移民了外國了，擁有一堆店子卻無心租出，結果
當地的居民，明明有個商場在樓下卻要走遠路去別處購物。香港很多情
況就是這樣，資源掌握在這些有錢已離開香港的難民手上。

好

推
香港呢個形勢 唔插一刀已經當幫忙
我地冇資格亦唔應該做戰狼外交

殺到埋來就走先唔係用完？被捕個班仲唔係condom?
成功左你仲會唔會走啊？

班人係想無痛移民，同未見到狗就走定先係同一心態

再講 屌你老母 自己地方自己救 生係香港 死都係香港

有難就走 叫乜撚野手足 仲敢插人唔幫 屌你老母啦

推呀....香港人，務實d眼界遠大d plz

推..

點樣叫用先？有人叫你出？有人俾錢你？
Sor,成功左我都會走啊

小英玩政治外交真係好出色

通透

引文二

收成期的老一輩他們因為逃避中共而離開香港，但一旦不再受中共威脅
了，香港對他們而言就只是一個盈利的別墅，對他們而言，九七後的香
港需要的就只是物業價格，租金不斷上升，讓他們得到更多財富支撐更
好的外國生活。所以他們支持政府一切縱容租金暴增的政策，使香港變
成土生土長的人住籠子，交租給已移民業主住豪宅的人間地獄，當地人
要抗議，他們就抱怨，因為會影響他們的租金收入和資產利益。

也就是說，九七前移民了的香港權貴，把香港當成經濟殖民地，而留在
香港本地的人成為了他們的農奴。本地的香港人以低工資，惡劣的居住
環境，製造出高額租金，滋養這些九七前就活得很不錯的人。

而他們更是貪得無厭，回港佔領大量公職，不斷增加自己的薪金，成為
了親中派，一堆人曾經害怕中共，現在卻在外國想要乘著「中國崛起了
」的便車，去讓他們走路有風，高聲說自己是中國人，好對抗外國的那
些「racist」和「歧視」，在香港義無反顧的支持中國的一切政策，反
正中國把大量人口往香港擠，他們的租金更有保障，言論自由？不要了
，公共房屋？你租我的籠子啊。醫療？不如把更多的錢流給我們的各個
利益團體吧。

反正只要他們的租金數字不斷上升，移民不了的香港人，最好就是變成
住在籠子，每天工作十六小時，把大部份工資拿去交租的牧畜，他們不
要太多廢話也不要反抗，死了也沒關係會擠更多中國人進來。結果他們
的環境越來越好，香港的權利越來越少，住的地方越來越不像人住的。

結果這些九七前因為恐懼中共而移民的人，諷刺地則成為政府最大的支
持者，他們居住在夢幻豪宅，享受外國的社會福利與大自然，以及他們
的選票，底下是靠香港居民被專制暴力統治下冒出的血汗支撐的。

他們會嘲諷留在本地的人，這麼不滿意，你何不移民？可是這些銀行戶
口裡的錢大部份拿去交租的人，根本沒可能移民，更不要說因為歷年抗
爭當中，被捕被囚禁的人，他們的犯罪紀錄以及不能出境令他們一輩子
無選擇地要困獸之鬥。香港政府濫捕濫告，隨便就可以為你加一堆犯罪
紀錄，使你拿不了「良民證」。

看到這裡，有沒有發覺，臺灣怎樣降低移民門檻都沒用呢？因為你再怎
樣降低，都不會去到「有犯罪紀錄又沒錢」也能移民的地步，偏偏香港
最被迫害的那群人，最值得救的那群抵抗中共者，身上很大機會就是(有
犯罪紀錄，沒有錢)。

所以正好相反，臺灣人開放移民，那些願意為社會拼命的人卻來不了，
這非常諷刺。

另一個問題是，移民來臺灣的香港人，他們又會接觸些甚麼人？這也是
很嚴重的問題，因為傳統港臺根結，因為香港的國民黨遺民多，是比較
偏向統派的，不能否認的是，香港人過去頗為統派，來到臺灣之後，因
為認識在臺的人，也不少是統派，所以很容易就會走向統派的政治立場
。因為他們很多都對於臺灣政治一無所知，先接觸誰就先信誰，他們根
本搞不清哪個政黨在做甚麼事，對臺灣的未來有甚麼意義，也沒有耐心
和那個智慧去搞清，試想想因為逃避香港政治問題而來臺避世的人，他
們一般都不會有這個心情去看臺灣從二二八到今天的血淚史。

特別是重新包裝過了，不直接講統一，改講「民主自由人權溫和」的統
派。

所以很多時都一廂情願，比方說，在這裡反臺獨但支持民主自由之類，
說一堆不長眼的說話。說白的，我認為大部份香港人來到臺灣，是意識
不到自己加入了統派或者幫助了統派，因為他們根本搞不清楚狀況。
也沒有時間去搞清楚。

拿著一堆錢來臺灣只求避世的話，本身就對政治有點厭煩，認真重新學
習一個新的地方的政治？我不期望。如果三隻小豬走進磚屋裡，二豬對
著裝成別的動物的大野狼，打開門的話，那就連好心收留別人的豬也會
被大野狼吃光，骨頭也不剩。早晚香港人分成兩群，一統一獨在臺灣內
戰？那又何必？

如果香港人不是很清醒的來臺灣，當一個援軍，成為這裡的保衛者，贏
取這裡的人的尊重，保衛這個國家的話。那就只會走向一個惡劣的未來
，那不是香港人成為了毀滅臺灣的幫凶，就是臺灣人成功抵抗侵略後，
從此關上對香港人的大門。因為吃過大虧之後，就不想再吃了。

兩個結果對香港人而言都是惡夢。

作為香港人，我這樣寫，自然並不容易，我知道這會為我們香港人未來
到臺增加了麻煩，可是，香港人親自協助引狼入室是我更不願看到的。
兩害取其輕，我寧可臺灣慎取香港的移民，而不是當上東郭先生，救下
中山狼，我們香港也身受其害，今天還不致於全然滅亡，就是因為臺灣
保得住自己。

只要臺灣不衰亡，香港總有一天能復興，我以前就這樣說，現在就更確
定這點。

所以不能本末倒置，香港人如要來臺灣，就是要 100％ 成為防止臺灣
被吞拼的力量才有意義，這不僅為臺灣好，也是為香港好，對於只是想
避世逃難的人，地球上還有很多選擇，來臺灣，就是為了成為臺灣的側
翼與盟軍，而不僅僅是難民。

香港人雖然不是好的士兵，但是還是能在商務，經濟，後勤，情報，滲
透，輿論上發揮作用的。香港人在國際社會的根結，以及長年的國際商
務積累，還是有用的。而不能短視的只是為了求個安心，就要臺灣收容
自己，如果臺灣只是可憐香港，香港只是乞憐，恐怕香港也不會有甚麼
未來。

移民門檻提高，對於臺灣，對於香港都有好處，一些離開了香港置身事
外就在海外反轉變中國爪牙的人，就算有錢，要來幹甚麼？誰欠他那幾
百萬塊呢？比起尚買不起透天的那點錢，是否對於臺灣這國家有正確的
態度和概念，恐怕才是更重要的。

過去的錯誤才導致香港流了那麼多血，民主夢打回原形，我可不想香港
再犯一次這種錯誤，香港承受不了再錯一次。

真係要推

去台灣耕田。。

Well said push

其實小英呢句 似係引用緊第18條

我要強調，在協助受到壓迫的香港人民方面，港澳條例已有相關的規範，過去這段期間，政府部門秉持人道考量，持續提供各種可能的人道救援。面對情勢的變化，國際社會正向香港人民積極伸出援手，我們也會在既有的基礎上，更積極完善及精進相關救援工作，提供香港人民必要的協助。

第 18 條對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助。

講解好詳盡

民族自強，香港獨立

贊成，小英係用台港貿易，經濟，關係比壓力大陸，台灣自己都好傷。

我覺得小英依一步除左直接施壓比大陸，仲施壓埋比美國，若大陸硬過就取消香港關係法。

啱，唔逼到我死我都唔想移民，如果可以逼死班奶共藍屍受苦，我好樂意

推 正視聽po

共業走佢老母，香港變成咁佢地一樣有份，要沉船大家一齊沉，咪撚諗住可以走

推po

但有冇諗過如果國安真係過左，台灣斷左港澳條例，手足係連去台灣既機會都冇，咁真係好咩？

3.）至於香港同台灣嘅關係上，因為台灣同香港都係受共匪壓迫嘅受害者，佢哋嘅共同敵人都係共匪，而共匪自己深知呢一點，所以要千方百計喺兩地搞分化，遏止兩地團結嘅任何可能性，削弱兩地反抗力量，再逐一消滅。所以，連登同ppt互踩港台嘅人極大可能係五毛所為。但係兩地都有唔少傻仔上咗五毛嘅當，大家要有批判思考，唔好咁易中咗五毛分化計

成班唔係5毛就政治bb班
同twitter上鬧外國人唔做野一樣

又一個分化港台關係五毛

希望聽朝早仲享熱門

咁撚高質 推啦

應該都係防止有外國勢力背景或共匪移民左入去啫

推
班死分化五毛狗死全家

真心 戰狼會害死自己 我地冇任何談判籌碼

我都唔明個戰狼式分化post點解咁多人讚...

明！

蔡總統已盡幫。

其實英姐真係好撚醒

寫得好，建議獨立開post比多d人睇。

收留過咗去嘅手足已經係好大嘅人情

向來都支持自己香港自己救，人地無義務幫你

Push cls

你仲未知道點解你比人屌，

根本一部或全部呢句就係60條條例原文，
佢講根據60條 佢有權睇情況 取消一部或全部 港澳條例，
而後面佢話佢會係港澳條例下繼續改善人道救援。

兩句都正確既話，
咁即係佢有權cut哂，但佢頂盡cut部分，人道救援相關佢會繼續。

你死都話佢後面個句係大話，
一定係cut全部，
然後舉一個政客叫佢比誠意寫清楚點樣改善救援，
就話人地係想落閘。

你最大問題係，你冇證冇據，冇合理推斷(你以為有)，屈鳩一個一路幫我地既國家領導人出賣我地。

2017年已經block撚左佢
連原因都搵唔番
btw推
唔好學分化post戰狼外交
戰狼外交點衰法有版睇

我睇完段聲明都有心懷感激
佢真係好重承諾，喺情況許可下做到香港人後盾⋯

大家都知咩事啦 專係屌晒鬼個班

台灣基隆市張之豪議員已經解釋左啦

跟住連登巴打逐點解釋

屌，話撚咗，
全部解中哂，
分化post條友又唔信，死都要話人地要落閘，後面段改善人道救援係大話。

港澳條例救難民寫到咁虛，
精粹就係低調救到盡，
連市長都話低調，
係都要畫出腸先得。

唔明都算，亂咁解讀，
仲要插幫我地既人刀。

人地連經濟攬炒都搬埋上黎，
你可以話佢揀咗美國個邊，
所以一定會咁做，
但屌你，同陣營，我地咁弱勢，
可唔可以感激下人？

pish

我放棄說服條濕鳩，
市議員出黎講，
都唔信，淨係信自己。

推啊

移民公司：

永遠就係狂屌幫手足的小英同彭督

大把有心人寫文講實際係邊班人指揮迫害警暴受害人
呢班批鬥撚永遠扮盲

我唔怕過嚟花時間同你直接講。坦白講我覺得你有啲誤解，誤解我，亦都誤解蔡總統。

首先蔡英文喺文告裏面講嘅措施係分兩個階段，第一個階段係現狀，第二個階段係惡化。

喺「現狀」之下，蔡英文表示現有嘅《港澳條例》已經足夠，然後佢會在呢個基礎上面繼續「完善精進」人道救援。呢個講法係針對時代力量黨團同埋民眾黨團各自針對《難民法》同埋《港澳條例》嘅修訂提案，意思即係話現有法令已經夠用，唔需要你哋兩黨嘅修訂。

我唔會懷疑喺「現狀」底下蔡政府可以繼續「完善精進」人道救援，但佢亦都已經充分表明唔會為此增訂法令，所以係唔會有吳介民先生所要求嘅制度化庇護安排。

第二個階段係「惡化」，蔡總統已經表明佢唔希望去到呢個階段，但係如果去到呢個階段，佢可以引用《港澳條例》第60條停用《港澳條例》部份或全部條款；而且佢特別強調要保障「國家的安全及利益」，明顯係向台灣人民喊話，保證唔會出現香港移民潮湧入。

針對「惡化」階段可能會採取嘅舉措，難道我哋唔可以話佢係向有意移民避秦嘅香港人落閘？嗰啲就唔係香港人？佢哋後路被斷就值得大家咁高興就去連番道謝？

我自己都有做生意嘅朋友搞緊投資移民，喺運動當中佢有出錢、有出力，如果佢因為咁後路被斷，我係咪應該同大家一樣咁高興去多謝蔡總統？

蔡政府向移民落閘基本上無可避免，再引伸落去就係手足嘅問題。我會認為已經留咗喺度嘅人冇人夠膽趕走，但係如果出現新嘅人需要流亡，喺新嘅階段又有冇咁容易呢？會唔會都一齊落閘？冇人知道。你選擇相信蔡總統，而我就選擇提醒大家要睇路。

然後你講個市議員分析，你知唔知道立法委員蔡易餘提案刪除「國家統一前」，佢都覺得蔡總統會好欣賞佢，但係最後佢要喺黨團壓力下撤回提案。立委尚且錯估上意，何況市議員？佢分析同你分析、我分析冇乜分別㗎咋。

都係嗰句，放長雙眼睇，自然有結果。然後就係，我根本唔係指責緊民進黨，我完全明白佢哋嘅動機；我係希望香港人醒少少，唔好被人斷咗後路仲吹捧到人哋上天仆出去多謝，留返幾分薄面俾自己好唔好？

agger
如果真係取消埋移民，其實即係放棄埋支持民主想去台灣避中共，但唔係難民既香港人，即係都算係當香港人condom，即係斷一般香港人既後路，絕對係壞消息，會有更多香港人走頭無路被迫留係香港俾中共玩殘

咁講即係佢講依堆野其實係想表達驚太多香港人過去所以想唔救大部份香港人準備落閘，但又表面包裝到好似唔會放棄香港人咁廢事講得咁白，內裏其實唔歡迎咁多香港人過去，有d人仲走去讚人唔該睇真d

好post共推

好老實講要咩政治智慧
根本正常都知啦

連登真係滲透得好勁
但又唔可以放棄呢度

事實完全被無視

好文，推

哭了

冇人要奉旨幫香港人㗎

近墨者黑

香港人單打獨鬥左太耐，諗野有d 偏激，可能係創傷症侯群。

推 台灣入面仲有好多團體支持 算仁至義盡喇

呢個合理

要感恩先啱

721831101111

最後果段好精警 好多人嗌下口號 唱下歌就想有資格去台灣
你一日未有機會比人告你坐幾年 一日都冇需要走
蔡英文要激勵大家：比d火我

從來覺得小英無放棄我哋

同意

走咩呀，打到黎淨係識得走，渣ga，遲啲打去台灣係咪又走呀，who's next?

你地班友5、6點咁早回post唔洗瞓架？咁早開工？

頂上

英狗事實係抵屌完全係賣豬仔賣左香港
但台灣就真係冇咩義務幫，都做到咁仲想點

呢個post 要推，台灣肯幫香港絕對唔係應份，要感恩同理解

大撚把五毛分化

咁你都要睇人屌㗎

奶共raab就要屌啫
Benedict Rogers同Tom Tugendhat都有人屌係想點先

好文推

手足所言甚是 夠視野

啲蠢人應該被淘汰

今晚勁多post屌英台唔幫香港人，同時又有堆屌想bno平權既人，目的都好明顯下

救命 班撚樣煩到

Tuiiiiiiii

邊撚個搞9我女神小英！

話台灣出賣香港人嘅都無腦
人哋無義務照顧你香港人喎
成日話香港提醒咗台灣人佢先做到總統
咁同大陸叫各國多謝佢頂咗兩個月有咩分別？

明明係真落閘
英文係相似目標但唔同一戰線
抗共做賣點既佢肯幫走左去台灣既人已經算係咁
人地都要保護台灣利益

一個手足都無因為逾期居留而被趕走, 又派警察守保護傘開幕, 行動比口講更實際. So far 佢係咁多個國際領導人入面最大貢獻既總統

小英是撐手足的 用下個腦諗下 唔好輕易比人帶風向

正解
小英站係台灣立場幫港人
咁係盡減台灣本土反對聲音呀

始終港人過去係加重台灣經濟 同 居住壓力

李倩怡，最早走果批，唔踢
保護傘，成班黑工，唔搞唔踢

咁都話English Choi出賣

つい

幫手推
少分析政治嘅人真係可能會搞亂咗

藍屍移民死全家

我想講, 佢地除左加大香港人術民quota之外

仲趕係立委休會之前盡快完成香港難民議案

多謝台灣

push 我愛台灣

推，講得好

如果以後入台要審查whatsapp , FB, IG, 絕對支持. !
趕絕藍絲.黑警

我覺得香港都唔算單打獨鬥
起碼國際都關注左一排，只係動作慢
台灣就真係單打獨鬥
都係呢排先好

我自己就咁睇
每一個國家自己嘅資源有限 制度應以自己國民優先
所以點都唔會怪台灣

啲人睇唔明係都要話鳩人，又唔知國民黨班撚樣岌撚到實，好多嘢唔可以咁揚。人地打晒眼色自己唔明仲要係度話比人當condom
屌你話比你知約你下星期三返攻中國好唔好？
有無手足比台灣趕走呀？特別酌情處理唔撚得嘅，不如宣佈香港人無條件移民啦好無？

起碼好過林奠多多聲

有個基隆立委?講番
港澳條例響當年1997年都係由小英寫既

台灣俾中共打壓咁多年
係呢幾年先開始企穩下陣腳
香港人慘 台灣人都唔係過得超安穩
香港手足過到去 台灣政府無趕走
台灣人又俾咁多支援
屌台灣嗰班有無諗過呢啲？

難聽啲講句 香港人係國際社會一定係低姿態 你可以爭取人地幫你 肯幫就多謝人 唔肯幫都無乎 更何況台灣一向都出面幫到盡

多謝解釋

人地講真係無義務嘅
我地除左有個共同目標
外國勢力都唔會咁好無啦啦幫你
點解大家又要求台灣咁做先
黃呢家野 有一款叫暗黃
勿鬥黃 不分化

兒登係咁
少少野都睇唔透

你地誤會咗蔡總統既意思喇
小弟歸納咗網上多方面的資訊, 諗咗兩日
手足如果無 BNO
又想去台灣尋求政治庇護
就一定要在中共為港版國安法立法之前, 去台灣尋求政治庇護

否則, 當國安法立法之後, 台灣將不會接受香港人的政治庇護申請
除非 KOL 和好出名既人如 GPhone

好多人自大唔知足，連登呢度見得最多，仲話要係台灣起新香港，人地從來都無歡迎過你，接收手足係基於人道，人地低調行事，你就想人地白紙黑字高調咁幫，真係嘔心

我都覺小英幫到盡

台灣咁多手足都留到係嗰面，仲開始有野做

陸委會：蔡英文非放棄香港 台灣將為港人提供必要協助

在台灣，蔡英文總統表示，依據香港澳門關係條例第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用條例一部分或全部。

陸委會強調，蔡英文並非要放棄香港，而是要讓北京知道，人大通過「港區國安法」的後果極其嚴重，促請北京切勿一意孤行，讓局勢惡化到不可收拾的地步。

陸委會又說，面對局勢變化，台灣政府會在既有基礎上，為香港人民提供必要協助。

Agger 一班冇腦既屌有腦既
台灣雖然都好多on9 但的確有一部分人同政府好關心香港

其實台灣無必要咁幫香港囉
幫係人情唔幫係道理，
香港人就算移民去到台灣都唔會為台灣做好多啦，
全世界嘅移民都係咁

但去到呢個地步蔡英文真係好勁
希望咁唔會太打擾到啲台灣人啦，呢幾日台灣人都好唔鐘意香港人咁大安旨意

推！正視聽

百變小英 咁易俾你估到咩

如果係低調做難民，但高調封移民
咁其實同落閘唔救香港人無分別

你真係蠢撚過豬閪，
呢樣野唔可以由我地提出，
我地提出既話會有台灣人反感，
唔會對呢件事有進展，
反而會有反效果。

人地民主國家，
有人撐接收，
亦有人唔讚成接收難民，
而家政府唔出聲收撚哂，
已經足夠。

如果我地同台灣關係keep得好，
自然會有聲音幫我地爭取，
而唔係我地施壓屌鳩人幫得唔夠。

有咩問題？
難民還難民，
移民還移民。

唔係難民有咩逼切性要比你過黎？
你都唔係難民，即係都冇被救既需要，
咁仲叫唔叫做落閘唔救？

事實係佢而家救哂所有難民，
你都可以做難民架，
你做d勇武到有資格做難民既野就得。

是日電台

【TVB廣告商，醜聞日日唱】崩壞 3 = 中資抄襲遊戲 （25 May)

thz

你呢d叫戰狼外交，
民間外交同國家單位對等尊嚴？

on撚9，
咪撚累人la 戰狼。

true as fuck

你都識講人地係台灣民意代表，
唔係香港民意代表。

台灣民意唔想救我地既話，
佢做乜要救？

你呢d外交乞衣，
係要做d野影響台灣民意，
累鳩死我地。

好多8毛分化

Bump

推，人地收咁多人係台灣，仲想點一定要幫你架？

知唔知乜撚野叫反效果？

又要台灣民意代表幫你，
又用戰狼態度破壞台灣民意。

第4點你講自己？
我咗乞d咩野？
你班仆街就淨係識乞移民

反正連香港民意都係睇唔起你呢d人，
你咪繼續係度留言lor，
反正你呢d少數派影響唔到d咩。

*我乞咗d咩？

小英應該係想帶國際風向，可惜未有國家跟機

借推

開關之後要搞黃色旅遊業！入黎諗下點連埋地區經濟一齊搞

光復香港 時代革命

而家好多政黨包括國民黨都想改港澳條例俾香港人庇護，民進黨會唔會支持先？

其實我又唔會覺得台灣唔係做緊落閘，但係落閘嘅原因係要防香港走難期間被大陸滲透，所以用政治迫害同人道救援黎閘開啲五毛共諜

乞移民先叫冇尊嚴冇自尊，
唔敢反抗就走，
仲聲大大乞其他國家降低門檻救自己正垃圾。

國際共識係救難民，
你係咪難民啊？

唔係難民就唔好借勇武既著數，
移民還移民，難民還難民，
咁想走咪做d可以做難民既野先走，
到時個個都收你啊。

垃圾學人講尊嚴、自尊？

錢又冇、膽又冇，
面皮咁撚厚周圍屌人比你移民。

肉酸到，
仲學人講尊嚴？

咁有尊嚴仲乜唔留低？
又要有求於人，態度又惡劣，
冇移民要既錢，
又冇反抗需要既膽，
呢d垃圾，試問全球有咩國家想要？

認真，走咗台灣唔係就完事。四年後國民黨上台一定賣手足去中國

話你屌人r移民就踩港撚？
我係踩你，唔係踩港。

香港大把人有錢移民，唔會好似你咁肉酸。
香港大把勇武以難民身份去台灣，到而家都冇一個因過期居留被跟返香港。

唔夠料移民，又唔夠膽做難民，
淨係塊面皮夠厚，識R移民。

港澳條例97年先有，
出咗世好耐la。

勇武騎劫哂其他和理非應得既野？

原來你覺得台灣比你低門檻移民係應得？
哇，好有尊嚴啊

咁撚驚做乜唔去台灣搏下比你做難民？
事實就係你冇被政治逼害既風險，
又想要比被政治逼害既人既人道救援。

喊la喊la，你呢d人走唔到真係太好，心涼。

呢句有咩問題？
難民係for有被政治逼害風險既人既人道救援，
你冇被政治逼害風險、有冇能力移民，
淨係識屌人，唔係肉酸？

即係叫你條友無事無幹唔好叫白車，
想當人地既白車係的士咁用。

笑死，唔屌台灣鬆手比香港人移民=共產黨，
迫人陪你一齊死。

同共狗攬炒好撚過批撚哂d共諜過去台灣la

自己怕死就逼人同你一齊屌台灣，
你呢d叫自私、獨裁、法西斯

啱唔啱聽啊，香港國民黨黨員？

驚撚到賴屎就用你葡藉走la，
睇死你葡文都唔識半句，
先死r台灣移民。

國民黨員露撚哂底la
日日追住民進黨黎咬
想帶風叫香港人屌蔡英文

質疑「反滲透法」境外勢力來源 洪秀柱批香港「亂七八糟鬼小孩」

蔡英文衰極都好撚過洪秀柱屌我地亂七八糟鬼小孩，
你d自尊呢？你d尊嚴呢？
退咗國民黨未啊柒頭皮？

好心你身份有利益衝突就事先申報la
屌你老母
哂撚哂d口水同隻國民黨走狗講人話

推 熱狗分化撚收皮

hi 我唔係中國香港人啊 我係中華民國人

大家一定要企係小英立場諗

國民黨少數派係度搞事離間

黃毓民條國民黨少數派過氣廢老

香港人變晒新移民

話左中產唔會攬炒
不過而家係對家攬炒

2020年5月26日 11:17:23

政治
自由時報

國民黨批停用「港澳條例」切割香港 蔡英文駁：錯誤講法

國民黨質疑蔡總統「切割」香港人民，蔡英文今表示「我們會有完整說明，國民黨的講法是錯的。」（記者塗建榮攝）

〔記者涂鉅旻／台北報導〕中國擬制定「香港版國安法」，引發香港民眾強烈反彈，總統蔡英文前天在臉書提及，香港情勢一旦發生變化，可停止適用一部分或全部的「港澳條例」，但國民黨質疑蔡所言為「切割」香港人民。對此，蔡英文今日受訪表示：「我們會有完整說明，國民黨的講法是錯的。」

蔡英文今日上午在國安會秘書長顧立雄、國防部長嚴德發等人陪同下，赴憲兵指揮部視導快速反應連、緝毒犬等單位，結束視導後，被媒體問及國民黨批「切割香港」說法時，做出上述表示。

蔡英文前天晚上在臉書發文表示，「這一刻，我們同所有民主陣營的夥伴們，都和香港人民站在一起」，香港情勢一旦發生變化，可依照「港澳條例」第60條規範，停止適用該條例一部或全部。但她也強調，會加以精進相關人道措施。

推 終於有人有理性分析

推 多謝台灣！